受川普行政命令波及 有華人入境時綠卡被沒收!?

因川普行政令拖累？ 華人綠卡遭沒收

因要回大陸打點生意 無奈選擇放棄綠卡 以後或要靠商務簽證進出美國

【大紀元2017年01月31日訊】

（大紀元記者蔡溶紐約報導）川普總統上週六（28日）剛簽署行政命令，暫停接收難民120天，以及限制七個穆斯林國家的公民入境。當天，除了第一波中東人進入美國時遭到盤問，也有持綠卡的華人，因海外停留時間過長，在返回美國時，被海關移民官員收走綠卡。

「早上9點多我剛上班，就接到一名顧客的電話，他的綠卡被海關扣留了。」紐約永達旅行社經理譚達榮說，這名張姓顧客（化名）上週五從廣州飛抵溫哥華，在溫哥華逗留一天後，上週六準備從溫哥華搭車到西雅圖，入關時被美國海關攔下，「移民官說他持10年綠卡，在美國逗留時間卻不到3個月」。

「移民官認為他無意在美國居住，要收回他的綠卡，讓他自動放棄綠卡或進入遞解程序，二選一」，譚達榮說，移民官建議張先生日後再到美國時，可以辦商務簽證，現在中美簽證十年有效，可多次往返，同樣可以滿足他的基本需求。

雖然扣下綠卡，但此次海關仍然放張先生入境，以便辦理在美事宜，他可以請律師，向法官解釋為什麼不在美長居，因為移民官只能沒收綠卡，綠卡是否作廢卻不是海關說了算，只有法官才能做決定。

張先生昨天打電話給譚達榮，說他決定放棄綠卡，因為「取消永久居留權遞解程序」要上庭，靠律師據理力爭拿回綠卡，費時長久，期間本人不得出境美國，而他在大陸有很多生意，需要他回去打理。

張先生的十年綠卡快到期，正準備更換新卡，已交了600美元換卡費，移民局通知他下月中旬「打指紋」，現在一切泡湯，他希望移民局能退回600美元。不過，譚達榮認為他申訴退款的機會為零，「因為出問題的是他自己，不是移民局。」譚達榮說這種情況下他能做的，就是把這名顧客原訂的回程機票截停，「否則他虧的更大 」。

綠卡持有者被盤查 並非個案

美加邊界以前通關作業一直寬鬆，很多華人就取道美加邊界，或循陸路方式出境，以為這樣可以不被美國移民官員發現，但是自從911後，各個關卡的檢查已經嚴格許多。譚達榮說，他有好幾個顧客，都曾在美加邊界被攔下，沒收綠卡。

他最近還碰到一例，一家四口從加拿大搭巴士返回美國，海關官員問家長有多少件行李，回答「五件」，官員馬上追問「在加拿大有多少天？」回答不出，官員當場把一家4口的綠卡全收走，給家長一張紙，限時到移民局回話。

譚達榮說，海關移民官員往往經驗老到，三言兩語後就可以判斷，旅客自稱到加拿大遊玩是假，繞道加拿大回中國是真，否則，「四個人到加拿大玩幾天？需要五大件行李？」

綠卡持有者在入關的時候被盤查，並非個案。有綠卡不等於往返美國暢通無阻，盤查的政策早已有之，只看海關的執法鬆嚴而已 ，「但是現在入關，他能查到十年綠卡，在美逗留不到三個月。」譚達榮說，這樣的個案，他還是第一次碰到，而且時間點正好在川普總統簽署移民禁令的期間，他因此要提醒持綠卡頻回大陸的民眾，「小心出國回不來 」。

責任編輯：艾倫

link:

返去蝗國，唔好累人累物

【大紀元2017年01月31日訊】
聽下算啦。

綠卡唔係不嬲有居住時間要求既咩

綠卡都可以俾人收
返香港拎定白卡都得

對於 alien 嚟講，美國機場櫃檯officer係有極大權力！幾十年嚟任何人揸 green card 返入美國境都有機會被認為冇誠意成為美國公民而被沒收！

濕鳩記者唔撚識都可以打個電話問吓移民顧問吖唔該。

好正

華人？
支那狗就支那狗啦

扺啦

好耶

用美國角度睇真心正

呢樣不嬲都係 一年冇住超過半年都嘈你 何況十年

佢自己違反規矩 根本唔關新總統事

香港拎綜援人就長期係大陸，公屋用黎渡假同比d親戚黎玩個陣住

不嬲綠卡都要坐移民監啦
佢自己冇可能唔知